{
    "question": "SIAPAKAH PIHAK YANG BERTANGGUNG JAWAB TERHADAP UPAYA PENEGAKAN HAM DI INDONESIA ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pihak yang bertanggung jawab atas upaya penegakan HAM di Indonesia sering menjadi perdebatan. Terdapat dua pendapat mengenai siapa penanggungjawab upaya penegakan HAM ini antara lain sebagai berikut:<br><br><strong>\u25ba PEMERINTAH/NEGARA</strong>. Pemerintah dianggap sebagai pihak yang paling bertanggungjawab atas upaya pemajuan, penghormatan serta penegakan HAM karena Negara dibentuk pada hakekatnya sebagai wadah bagi kepentingan dan kesejahteraan rakyat. Setiap warga Negara ini mempunyai hak asasi yang wajib untuk dilindungi (termasuk upaya penegakannya) oleh negara.<br><br><strong>\u25ba NEGARA &amp; INDIVIDU.</strong> Pendapat kedua mengenai siapa pihak yang bertanggungjawab atas penegakan HAM di Indonesia menyatakan bahwa upaya penegakan HAM tak hanya dibebankan pad anegara saja tetapu juga bagi individu. Dengan demikian, Negara dan individu bertanggung jawab atas penghormatan, pemajuan dan penegakan HAM di dindonesia. Dasar pemikiran ini adalah bahwa pelanggaran HAM tak sekedar dilakukan Negara atas rakyat tetapi juga bisa rakyat ke rakyat.\u00a0<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>siapa yang bertanggung jawab dalam upaya pemajuan penghormatan dan penegakan ham brainly.co.id/tugas/652199<br>tanggung jawab dalam penegakan ham adalah brainly.co.id/tugas/5038164<br>penegakan ham dapat diawali dari kehidupan kita yang paling kecil yaitu brainly.co.id/tugas/6048664<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><strong><br>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X (1 SMA)<br>\u2028Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Hak Asasi Manusia<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Penegakan, Pemajuan, Tugas PPKN</strong><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-globalisasi-secara-umum-121",
            "question": "Apa manfaat dari globalisasi secara umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara umum globalisasi dapat memberikan kita pengetahuan yg luas dan memadai.<br>globalisasi juga memudahkan kita dalam bergaul dan mengenal budaya lain dengan mudah. dan globalisasi dapat mempersatukan negara karena adanya sifat saling ketergantungan sesama !<br>\u00a0 \u00a0semoga bermanfaat! :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaatnya adalah :<br>1.Terbukanya pasar - pasar ekspor<br>2.Masyarakat dunia mudah mendapat informasi dari berbagai belahan dunia<br>3.Meningkatnya kegiatan pariwisata<br>4.Perusahaan global akan mampu memanfaatkan tenaga kerja dari seluruh dunia<br>5.Perusahaan global memiliki akses untuk memperoleh pinjaman dan melakukan investasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-landasan-struktural-politik-luar-negri-indonesia-663",
            "question": "Apa Landasan Struktural politik luar negri Indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan strukturalnya dalah pancasila sebagai dasar negara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Landasan idiil = pancasila<br>landasan konstitusional = UUD 45<br>landasan operasional = tap mpr<br>landasan konseptuonal = pasal 1 ayat 2 UU no. 37 th 1999",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-dengan-singkat-6-macam-hak-asasi-manusia-ya-628",
            "question": "sebutkan dan jelaskan dengan singkat 6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>6 macam hak asasi manusia yang mendapat perlindungan dan pelayanan dalam UUD 45</strong></p><p>Berikut adalah 6 macam HAM yang dimana akan mendapatkan perlindungan dan pelayanan dalam UUD 1945</p><p><strong>1. Hak Asasi Pribadi</strong></p><p>Sebuah hak asasi yan dimana memiliki hubungan dengan sebuah kehidupan pribadi dari setiap manusia yang ada di Bumi. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk melakukan sebuah tindakan seperti bergerak, berpergian, dan berpindah dari satu tempat ke tempat lainnya.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan untuk memberikan sebuah pendapatnya dan juga untuk menyatakan sebuah pendapat kepada orang lain.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam melakukan sebuah kegiatan aktif dalam kegiatan organisasi dan juga perkumpulan.</p><p>- Hak untuk memiliki sebuah kebebasan dalam kegiatan untuk memilih, memeluk dan menjalankan sebuah agama yang dimana disesuaikan dengan kepercayaan masing-masing</p><p><strong>2. Hak Asasi Politik</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan yang disesuaikan dengan bentuk kehidupan politik yang dimana seperti untuk bergabung dalam sebuah pemerintahan, memilih dan dipilih. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk memilih dan dipilih</p><p>- Hak untuk ikut serta dalam sebuah bentuk pemerintahan.</p><p><strong>3. Hak Asasi Hukum</strong></p><p>Hak asasi hukum adalh sebuah kegiatan yang dimana memiiki sebuah kedudukan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan juga pemerintahan. Kemudian, hak ini memiliki sebuah keterkaitan dengan berbagaimacam kehidupan dari hukum dan juga pemerintahan. Contoh :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perlakuan yang dimana sama dalam sebuah hukum dan pemerintahan.</p><p><strong>4. Hak Asasi Ekonomi</strong></p><p>Hak asasi ekonomi adalah sebuah hak asasi yang dimana berhubungan dengan kegiatan perekonomian. Seperti :</p><p>- Hak untuk melakukan kegiatan transaksi baik itu jual maupun beli.</p><p>- Hak untuk meningkatkan sebuah kualitas dari kehidupan.</p><p><strong>5. Hak Asasi Peradilan</strong></p><p>Sebuah hak yang dimana untuk diperilakukan secara sama di dalam sebuah bentuk peradilan.. Contohnya :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah perilaku yang adil dalam sebuah hukum.</p><p>- Hak unutk mendapatkan sebuah bentuk dari pembelaan hukum di pengadilan.</p><p><strong>6. Hak Asasi Sosial Budaya</strong></p><p>Hak asasi yang dimana memiliki sebuah hubungan degan bentuk dari kehidupan bermasyarakat. Contohnya adalah :</p><p>- Hak untuk mendapatkan sebuah bentuk pengajaran.</p><p>- Hak untuk mengerjakan kegiatan yang berhubungan dengan hobi.</p><p>- Hak untuk melakukan penentuan terhadap pendidikan.</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Hak asasi pemberian dari https://brainly.co.id/tugas/9882347</p><p>- Hak asasi yang diatur dalam UUD 1945 amandemen ke-4 https://brainly.co.id/tugas/9490208</p><p>- Hak asasi untuk ikut serta dalam pemerintahan termasuk hak asasi dalam bidang https://brainly.co.id/tugas/9487659</p><p>Kelas : 11\n</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : Hak Asasi\n</p><p>Kata Kunci : Hak, Asasi, Politik, Sosial, Ekonomi, Hukum</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-pers-sebagai-saluran-program-pemerintah-dan-kebi-581",
            "question": "Jelaskan peranan pers sebagai saluran program pemerintah dan kebijakan publik kepada masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berfunsi sebagai social responsibility (pertanggung jawaban pemerintah trhdp rakyat)<br>Perannya juga untuk mensosialisasikan program program peerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dasar-hukum-bela-negara-103",
            "question": "Tuliskan dasar hukum bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.UUD 1945 Pasal 27 Ayat (3) :\u201d Bahwa tiap warga Negara behak dan wajib ikut serta dalam upaya bela Negara\u201d.<br><span><br>2.UUD\u00a0\u00a01945 Pasal 30 Ayat (1) dan (2) :\u201dBahwa tiap warga Negara berhak dan wajib ikut serta dalam usaha Pertahanan dan Keamanan Negara, dan Usaha Pertahanan dan Keamanan Negara dilaksanakan melalui Sistem Pertahanan dan Keamanan Rakyat Semesta oleh TNI dan Kepolisian sebagai Komponen Utama, Rakyat sebagai Komponen Pendukung\u201d.</span><br><br>3.UU No. 39 Tahun 1999 Tentang Hak Asasi Manusia Pasal 6B :\u201d Setiap Warga Negara wajib ikut serta dalam upaya pembelaan Negara, sesuai dengan ketentuan yang berlaku\u201d.<br><br>4.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (1) :\u201d Setiap Warga Negara Berhak dan wajib ikut serta dalam upaya Bela Negara ysng diwujudkan dalam Penyelenggaraan Pertahanan Negara\u201d.<br><br>5.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (2) :\u201d Keikutsertaan warga Negara dalam upaya bela Negara dimaksud ayat (1) <br>diselenggarakan melalui :<br><span>-<span>\u00a0</span>Pendidikan Kewarganegaraan</span><span>-Pelatihan dasar kemiliteran</span><span>-<span>\u00a0</span>Pengabdian sebagai prajurit TNI secara sukarela atau wajib dan</span><span>-Pengabdian sesuai dengan profesi.</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 27 ayat 3 UUD 1945 = setiap warga negara berhak ikut serta dalam upaya pembelaan negara.**<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-negara-kesatuan-republik-indonesia-yang-tercantum-157",
            "question": "sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945, </strong>undang-undang dasar 1945 merupakan dasar negara republik Indonesia. Undang-undang dasar 1945 dijadikan patokan dalam menjalankan pemerintahan di negara Indonesia. Oleh karena itu tidak heran jika tujuan negara kesatuan Republik Indonesia juga tercantum pada undang-undang dasar 1945, lebih tepatnya lagi berada di alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945.</p><br><p>Adapun tujuan negara kesatuan republik Indonesia yang tercantum adalam alinea ke emapt pembukaan UUD NKRI 1945 adalah sebagai berikut</p><br><p>1. Bertujuan untuk melindungi segenap negara dan bangsa.</p><p>2. Tujuan yang keduda adalah bertujuan untuk memajukan kesejahteraan umum.</p><p>3. Tujuan ketiga adalah mencerdaskan kehidupan bangsa</p><p>4. Tujuan yang terakhir adalah ikut serta dalam menjaga perdamaian dunia, dengan berpatokan kepada tiga hal yaitu kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial.</p><br><p>Demikian penjelasan mengenai tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945. Untuk membaca materi lainnya mengenai negara kesatuan republik Indonesia atau undang-undang dasar dapat dibaca pada link berikut </p><br><p>Tujuan dari NKRI sesuai undang-undang dasar 1945 brainly.co.id/tugas/1437199</p><p>Undang-undang dasar sudah mengalami perubahan brainly.co.id/tugas/9917629</p><p>UUD 1945 sebagai dasar hukum brainly.co.id/tugas/4026881</p><br><p>Detil tambahan</p><p>Kelas : 1 SMA</p><p>Materi : Tujuan negara kesatuan republik indonesia</p><p>Kata kunci : Tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hak-dan-kewajiban-daerah-dalam-pelaksanaan-pemerintah-da-333",
            "question": "Jelaskan hak dan kewajiban daerah dalam pelaksanaan pemerintah daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak :\u00a0<br>a. mengurus urusan \u00a0pemerintahannya sendiri<br>b. memilih pemimpin daerah nya sendiri<br>c. memungut pajak dan retribusi dari warga daerah<br>kewajiban :<br>a. mengembangkan demokrasi<br>b. melestarikan nilai sosial budaya di daerah\u00a0<br>c. melestarikan lingkungan hidup di daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-hukum-tidak-tertulis-468",
            "question": "Apa nama lain hukum tidak tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Convensi, itulah nama lain dari hukum tak tertulis.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>hukum yang tidak dituliskan atau tidak dicantumkan dalam perundang-undangan\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-bhineka-tunggal-ika-488",
            "question": "Jelaskan sejarah Bhineka tunggal ika!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat tsb merupakan kutipan dari sebuah <u>kitab</u>\u00a0Jawa Kuna yaitu\u00a0\u00a0<u>kitab sutasoma</u>, karangan\u00a0<u>M</u>pu Tantular\u00a0semasa kerajaan\u00a0<u>Majapahit\u00a0</u>\u00a0sekitar <u>abad ke 14</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-memiliki-hak-inisiatif-apa-maksudnya-660",
            "question": "DPR memiliki hak inisiatif. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak\u00a0DPR<span>\u00a0untuk mengajukan usul Rancangan Undang-Undang Dasar (RUU) atau Rancangan Peraturan Daerah (Raperda )\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak inisiatif yaitu hak DPR untuk mengajukan usul Rancangan Undang-Undang Dasar (RUU) atau Rancangan Peraturan Daerah (Raperda ) yang biasanya datang dari pemerintah atau presiden.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}